我最喜愛的樂壇暖爐 方皓玟

樂壇清泉方皓玟（Charmaine）早前已赴日待產，看來她將會「停產」一段時間，全力照顧將出生的兒子吧。出道十五年，初期人氣一直浮浮沉沉，甚至紅歌不紅人。〈如果想我哭〉唱到街知巷聞，但就是未能創造「方皓玟」的獨有風格。走在主流與非主流之間，其後離開了大規模的唱片公司，Charmine開始製造自己喜愛的音樂風格，不再被主流歌路牽着走。〈超生記〉、〈Wont you stand〉等獨特作品開始出現，但又因音樂風格並非主流，懂得欣賞她的人少之有少。縱使如此，她仍繼續默默耕耘，終於在去年的頒獎禮上吐氣揚眉，獲得「我最喜愛的女歌手」，得到事業上的一大肯定。Charmaine常常突破常規，多以非情歌為主打，近年扣人心弦又勵志的歌詞成為她的賣點之一。

無奈過請你別忘了 Life is so beautiful
歌曲〈Life is so beautiful〉以鋼琴為主要伴奏，簡單的配樂突出Charmine乾淨清澈的聲線，令歌曲更有感染力。包辦曲詞創作，開始跟最佳拍檔許創基和Edmond Tsang展開緊密的合作。悠然的唱腔像在耳邊細訴歌曲的故事，特別放鬆和舒服。歌曲以「生命原是美好的」點題，希望教聽眾學會釋然，只要在每一段關係中有得着，曾經快樂過的話，就不要再介意當中誰對誰錯，要珍惜經歷過後的種種。放下激烈的情緒和矛盾，不單是放過彼此，更是給予自己心靈上的自由。Charmine藉着歌曲表示要活在當下的想法，提醒每個人生命原是美好的，不要被挫折困擾，欣賞曾經或現在得到的快樂，並展望將來。

個仔生得未 都好耐下 無哂消息